施永青 : 美國沒有條件向中国發動戰爭

昨文指出，讓中國發展到今天這樣的水平，美國再想制約中國的發展，若只局限於和平手段，已不容易有成效。於是有人會提出問題，那美國會鋌而走險向中國發動戰爭嗎？

這個問題現在連美國也開始有知識分子擔心，反映問題的確存在著一定的現實性。歷史上的戰爭大都是這樣發生的：一個位處老大地位的強國，受到一個新崛起國家的威脅，原有的勢力平衡受到擾亂，利益需重新分配，既得利益者感到自己受到傷害，於是指控對手過分，繼而把對手的行為邪惡化，以引導國民把國力衰退的原因歸咎外國。直到國內矛盾難以抑遏時，唯有發動戰爭去轉移視線。類似的情況已在中美關係上一一出現，令美國會否向中國發動戰爭的問題，成為一條十分現實的問題。

然而，我認為中美發生熱戰的可能性非常低。首先，中方理應不會主動去挑起一場這樣的戰爭，因為在軍備上中國沒有優勢，打起仗來會很吃力。所以應盡量避免開戰，爭取有一個和平的環境去發展經濟。

再者，中國已擁有一定的核子反擊能力，向中國發動戰爭的後果只會是兩敗俱傷，甚至是兩敗俱亡。正是因為不想有這樣的結果，美國才沒有對前蘇聯發動戰爭；連對有核武的北韓，美國亦一直不敢輕舉妄動。因此，美國一樣不想輕率向中國動武。

如果不動用核武，只是打常規戰爭，中美過往不是沒有交過手。在朝鮮戰爭是直接交手，在越南戰爭是間接交手。首仗美國打不贏，只好在板門店坐下來談判。次仗美國更是一敗塗地，其在西貢撤退時的狼狽情況，全球都可以在電視新聞上看得清清楚楚。這對美國可說是奇恥大辱，沒齒難忘。如是令美國政客都對有中國參與的戰爭懷有戒心。

韓戰開打時，中央上台坐未暖席，武器裝備與美國相差十萬九千里，已有能力與美國打個平手。越戰與韓戰只相隔十餘年，中國支援北越的能力已令美國招架不住。現在與越戰更相距四十多年，中國的軍事實力已今非昔比。美國領袖在選擇與中國開戰前一定會三思。

美國在越戰後不是沒有打過仗，但都是「有頭威無尾陣」，政治任務未完成，就選擇撤兵。在伊拉克如是，在阿富汗亦如是。如果以「戰爭是政治的延續」的角度來衡量，都可以視之為一種失敗，美國連阿富汗的塔利班也打不贏，相信不會輕易去惹中共。

日本有軍事評論員，以中美兩國今次在抗疫中的表現去推測兩國的實戰能力，結論是中國的領導人，能較快掌握前線實況，果斷地作出指揮，並可以迅速有效地調配人手與物資，投入到關鍵位置，並取得實體成效。相反，美國的表現卻是亂到一團糟。這樣子的美國，沒有條件向中國發動戰爭。

施永青

https://www.am730.com.hk/column/%E6%96%B0%E8%81%9E/%e7%be%8e%e5%9c%8b%e6%9c%83%e5%90%91%e4%b8%ad%e5%9c%8b%e7%99%bc%e5%8b%95%e6%88%b0%e7%88%ad%e5%97%8e%ef%bc%9f-216192

聖誕快樂

咁仲唔打9美帝???

佢呢兩日d文真係好重牆內飛機文既味

聖誕卡快樂

佢真係唔識架wo

支那又有咩

佢真係傻嫁wo 唔係扮出黎

咁重精味既文post係連登岩哂

訓撚醒未丫聖誕快樂 開哂啲航母過黎 渣飛機齋炸都贏啦 中國咁撚大條海岸線任人炸 全部大城市都近海 支那狗夠薑放棄上海入內陸守咩

事實還事實，佢講得無錯，咁都叫打飛機，無野化

尾段講得幾好，總統點會下下落場指揮
人地有成班人同佢處理細節

中國：令全球受創的是美國肺炎

咁都唔抵打？

邊個話要打？
淨係打經濟就OK啦
我都好想中國可以頂到幾耐

佢咪講左有核彈
美國打到咁仲唔出核彈咩？都亡國啦

戰爭係2邊打，支那人無力還手叫戰爭？
歷史有8國聯軍，而唔係叫聯軍戰爭

又燈

係都擔心支那先開戰啦
成日係到挑機

中老 : 韓戰越戰中国完勝美國

美國始終多左膠 享樂主義至上 甚至居然反對美國人民有槍權
再者 中國發生無論咩事 都唔太關美國普通人事
當年要求撤出越南 其中一個理由係佢地連地圖指出越南係邊都唔知
班反戰左膠質疑點解美國人要為越南人而死

除非三億美國人都好似中國咁陷入民族主義狂熱
又或者發生珍珠港事件 全面激嬲美國佬
迫美國發神經屌柒日本仔咁 咁先有可能打得杖

美國退兵因為國會左膠

支那死幾十萬人

使鬼同你打咩
一方面禁技術敏感元件出口
另一方面用貿戰等阻截美元流入支那
慢慢睇住你死

核彈? 佢啲艦隊連台灣海峽都未出到啦 係中國境內射去美國未到夏威夷都俾人射左落黎啦 定想射去日韓台爁炒?

想當年 中國人一個國家大戰八國聯軍 最後八國聯軍敗走中國

聽到佢咁講
即刻放心晒

可以點樣用血肉長城擋無人機

調轉左講
中國沒有條件向美國發動戰爭

真係打上黎,習帝即刻第一個跟個女轉美藉,打閪毛咩

八國敗到收錢地收寶物咁走，八國真係慘，哭撚左出黎

竟然仲用韓戰越戰做軍力參考，out晒date 啦

貿易戰支那羸咗未 ? 係咪已經買晒美國啲農產品搞到美國冇晒豆

支那發射井美國點會唔知起邊，美國好耐之前已經研發電磁密衝，大範圍電子無效化，斷通訊同情報，打仗已經收得支那皮。

有遠程核彈，州際導彈。
一次過射十粒美國咪攔唔到囉。
你睇下射到幾遠先啦
艦隊膠到廢事俾

傻人發現，佢係真on9 唔係扮嫁喎

我想知邊個日本軍事評論員

條撚樣唔識軍事野就唔好講la

連登仔：施永青沒有條件寫聖誕卡

佢即係話當年納粹德國只係被邪惡化？
同埋美蘇最後一樣冇熱戰 大把方法收你皮

電磁脈衝
中國咁大，炸曬呀
一次射十幾支都仆街啦

快啲打柒美帝 珍珠港2.0

美國冇條件唔通非洲有咩on撚9
打阿富汗打咁撚耐係因為大膠主義唔夠痕
trump渣旗既我相信炸撚到你縮返入老母西。都仲得

咁嗱嗱聲先發制人打鳩美國先啦

美 澳 法 意,唔洗預英國, 一齊整個大艦隊喺南中國海同支那對侍

成地精......上面中原d生意好唔掂？

中國有冇條件向台灣發動戰爭呢

佢幾時變左做軍事評論員

唔識9 up
洗撚打陸戰咩
打撚沈堆大陸戰艦 玩封鎖已經夠
美國有心全力封中國水路，完全有能力
沈左隻大陸航母,山寨神盾加一堆飛機
我念都已經g9g

你睇吓邊個射得快d多d同準d？一開波射鬼晒你d衛星你打條L

射緊係射去軍事基地，唔通射去狄士尼咩

搬都搬撚死
英國要用地方處理咁多文物

首仗美國打不贏

大聲笑咗出黎

施永青聖誕快樂

中國已擁有一定的核子反擊能力

前幾日先有片影住射支野上太空結果空中爆炸
支那要搞核武應該會爆死一半人口

歷史上的戰爭大都是這樣發生的：一個位處老大地位的強國，受到一個新崛起國家的威脅，原有的勢力平衡受到擾亂，利益需重新分配

呢段野完全係為左洗班藍屍on鳩腦以出

有錢腦亂鳩咁up就得

韓戰開打時，中央上台坐未暖席，武器裝備與美國相差十萬九千里，已有能力與美國打個平手。越戰與韓戰只相隔十餘年，中國支援北越的能力已令美國招架不住。現在與越戰更相距四十多年，中國的軍事實力已今非昔比。美國領袖在選擇與中國開戰前一定會三思。

佢係唔係skip左冷戰

冷戰共產主義的下場大家都知，東西德统一、蘇聯解體

支那咁犀利仲唔快啲打美國，打贏咗可以永續世界一哥

佢試下射

核武條約係邊個國家一用=同其他成員國宣戰

屌你咩 越南戰爭美軍俾越共打爆架喎關中共柒事

你請個傻閪揾部車拖個美國佬遊街可否挑起中美大戰呀？

而家美國講緊用太空軍 仲講返幾十年前越戰 打遊擊

地產佬叫佢仆街啦

佢可能識中國共近史
但西史真係唔識架Wor

聖誕卡青已化身為軍事專家

如果真係打
咁馬騮國會幫邊邊？？

打極飛機都射唔出係支那既特色
仲要沾沾自喜話咁叫持久

核彈核彈⋯⋯你真係當打機？

我當你真係射 都要經過韓國丶日本丶關島（其實美國控制晒北太平洋大部份島） 有幾多關卡呀 你當個啲地方冇防空？

相反 美國要攻要射上海廣州就冇關卡可言

聽排新聞話美國好似炸左人地 d 衛星
風都唔比你收

駛咩準
求鳩其射落美國海邊都驚到瀨屎啦。
準連燈仔太睇小核彈對人心所做成既威力

淨係射亞洲都夠，都亡國咪攬炒

哩條友講嘢無次中

隔住個mon都覺得腥

美軍死1萬，支共軍死30萬

人地國會要退兵，支共話自己打贏

低油價已經係其中一個誘因

打仗屍生無樓炒丫嘛

講到得支那識射美國唔識咁

當年越南北韓死撚咗幾多人

美軍單方面唔掂咩

小支支登陸到沖繩先算啦

其實大部分廢老都唔了解現代戰爭

佢地成日以為核彈亂9咁射就贏

Ha, oh...

直接射水壩

一開波一定打衛星先，跟住你連d導彈都打唔準，盲鬼晒仲打咩？

當年日本示範左啦，美國用幾個月就反敗為勝

I don't think they can have a slight chance, being once to Okinawa airport can see most advanced US military aircraft being took off regularly there.

咁你快啲返去支那叫你大佬射核彈啦
唔好淨係射精

咁就快啲打唔好齋打飛機

支那既軍事所謂模擬戰

係假設對方係紙板公仔，只會話自己點攻

求美國快啲射幾粒核彈俾支那嘆下
就算我喺香港會中晒幅射都係咁話

個人意見都叫事實？

其實你係咪施生嚟？

讀做英文上twitter

最近咁多越南漁船近海南島附近捕魚，而口交部又唔出嚟打口炮，又唔用軍艦監視，真係小九有，美帝都諗唔明

買到美國冇豆用，又贏

然後支共就會好似 D 廢老斷左 wifi 上唔到網咁o係屋企屌鬼

根本廢佬真係傻撚咗
而家美軍發展科技 一開打 我諗單純科技拋離呢個對手多三十年
當年二戰一開打 幾年間嘅科技躍進速度真係好柒快 不論德美兩邊
中国有冇咁嘅能力？
咁多年投資軍備有幾多 間諜就做得多 實際軍備公司有幾多 dji？無人機炸彈？ 美軍都用緊無人機射人 仲可回收架機
美軍一早lock實全球敵對軍方基地
你知北韓幾時核試咩 美軍就知呢

吓，你唔係真係以為會有source下話

一開打佢套生意就收皮

應該殘體字
加埋出自中国文章 作個日文名上去

事實，駁唔到

即係C永青都覺得會開戰了，最少佢身邊不少人都咁樣覺得。

篇野有一半係度踩低美軍
但係佢地忽略左解放軍既實力wor
二戰之後 班人淨係識摺被 都冇實戰經驗
早一個月試直升機都可以墜機死幾個 仲點打
美軍起碼打過伊拉克 有d經驗lor

客觀同意 熱戰既機會係低，
所以可以諗多dtrade war之下我地仲可以做d咩

蘇聯只可以話係最接近對手，但都係輸係社會主義/ 極權統治既天然缺點上面，我唔覺大陸可以例外，德國，日本，蘇聯都死晒，大陸憑咩覺得自己特別唔同

地產佬去分析兩國戰爭實力

同街邊賣菜呀嬸去講上司公司實力有咩分別

再嚟多次真係滅國都有份，擺係度你都唔敢炸，一陣又開著turbo 2年內打到天安門插星條旗
慢慢咁串同班左膠慢性陰乾美國，對大陸係最有利

淨係鬥拳腳你班摺被軍都唔會贏啦

無條件？！
滅國都仲得

總唔可以話係大國評論員講既，未免太假，咪是9但話係日本人講

人多就比較強既諗法係唔理智
當年日本都係武器精良 打到全中國人逃走
美國連登岸既機會都冇 戰役相當慘烈
現今科技除左攻擊
防禦應該都唔會太弱 美國一定係軍事防禦領先既
而且美國一定有預定過人數唔夠多既時候點打

直情講埋咩「中華民族復興」啲鳩話

亂9咁射核彈就贏的廢佬邏輯

要fc架嘛

快d叫中國放心開戰 唔好等啦

佢地次次都係咁。之前又話東風快遞一次打晒關島日本基地，美國冇能力阻止中国打台灣，但佢地冇諗過你一禁制嗰吓美國都已經射緊導彈，仲要係直打本土，打衛星，跟住就打完了，中国唔會有能力射第2波了。

坦白講，全面戰爭就乜無可能，但係只要做到斬首行動，中國自己內部都會亂一陣，特別個人都幾相信，都幾多人對習近平幾不滿，仲有其他嘅option，例如代理人戰爭，局部戰等等，施生講咗thucydides trap,但係無講到graham allison,響同一本著作講明，通向戰爭嘅路線比想象中多好多，甚至好多時其實雙方都唔想打，但係礙於結構性壓力，所以無可比免

應該寫一篇《中國有條件向美國發動戰爭》啦
支持中國打9美國
最好打到亡國

點解美軍可以做到打阿富汗伊拉克呢啲遠程作戰
就話打台日美國阻唔到

相信中国坊間軍事膠都識過佢哋

八國聯軍, D市長仲唔即刻擁兵自重, 東南互保

你會以為中國人會團結?

我公司啲藍絲廢老都拎越戰韓戰出黎講美軍點輸...
佢地思想仲停留係果個年代 忽略左美國黎幾十年既科技發展
或者咁講 佢地只有黎兩場戰役可以打飛機

冇晒網仲好，間接封鎖埋消息

評中國就話當年軍力已經點點點，好多年冇打但而家一定仲勁
評美國就話人哋近年打一陣就算，雖然有打仗但廢
口水戰蝩蟈人真係一流

強國有跨太平洋艦隊未?
有越洋作戰能力未?
巴拿馬唔講，波斯灣唔識
係呀美國好撚廢呀
讀下近代史先啦施生

china no.1 go go go

用咩打? 遼寧山東? CV係用黎同人硬碰㗎咩

冇討論價值嘅飛機文

燈夠未

以前佢點鳩講都好少去到呢到地步
可能佢察覺到而家上面要行極左

佢分析完全錯晒
越戰嗰時, 中國無依家咁多權貴子女在美國, 加上當時共軍有實戰經驗, 先能夠在戰場上抗衡美國

斬首行動對中共唔太有效果
中共係一個利益集團 唔係呢個上就果個上 但背後係咩人 呢件嘢係唔係影武者存在 冇人知
全面戰爭我同意冇可能 但會忽然有啲局部戰爭 就有可能

戰爭係有效減低人口 解決糧食 資源不足問題 呢刻 睇唔到
反而利用錢 玩死你 同爆你大鑊

你真係唔識架wor

尤其係威權統治又要玩民族主義，好多時都係慢慢咁將自己推向個火位度，跟住燒死自己
但佢唔打又唔得，拱手讓權又等於成黨人提早死亡，焗住頂硬上，結果已經註定左，獨裁係唔會贏，再嚟多幾多次都係一樣，太多例子俾我地睇

美軍依家都仲有好多行動做緊
支那就真係唔知佢D兵可以係邊度行動
淨係個熟練度已經差幾皮啦
真係靠屈人多咩

如果中國領導人可以更快指揮前線嘅話，中國會輸得更快

熱戰大家都唔想打
不過就看邊個忍得住啦

但人地有條件送你張聖誕卡

你係咪以為打緊機
射一支都要考慮失敗 仲要射十幾支

就算全面戰爭, 戰場都係中國, 同二戰德國一樣會即時冇晒工業實力
而中國有能力掃晒成個西太平洋都好, 都會俾美國工業力量整死

何況而家中美兩國科技實力唔係同一個層次
中國海軍應該即時俾人秒
而空軍中國唔知要用幾多部戰機至交換到部1部F35/F22
冇左制空權陸軍等死

但以上都唔係重點
中國最大敵人係黨內內鬥, 而美國最大敵人係國內左膠

因為在軍備上中國沒有優勢，打起仗來會很吃力。

支拿國有既野美國全部都有
洲際導彈 核潛艇呢啲兩邊都有
美國仲可以出B-2投核彈
周圍都有美軍基地
搬啲中程導彈同你玩都仲得

中國d戰艦仲噴緊黑煙

呢個真，記得之前一2年佢講過，佢同啲大陸朋友講唔好咁自滿，你中国啲貨美國做得出，但美國造嗰啲你地唔識做，佢都仲知中国同美國係有一大段距離。

OLY?

應該係改左個日文網名嘅支那軍事評論員

中國沒條件稱霸世界

如果咁遲先察覺
咁佢唔死都無用
由老習搞終身制開始已經轉晒風向
根本行返老毛嗰套撚屌造神運動

北韓都無打
打中國
連登仔飛機打上腦

“報！據探子回報,xxxxxxxxxxxx” 又或者 飛鴿傳書

咁唔屌鬼佢地仲可以做咩

及窮惡核彈GG

商家 feel 到要一國一制
自然要寫d中共啱聽嘅話
刷鞋又好、買個保險又好
打定個底先
我睇佢兩篇都唔係真心

跟著香港會愈來愈多商家講中國夢、中華民族偉大復興之類說話

封你水路 周圍都有基地 係咁炸你最發達果幾個城市都死 仲要中国根本唔會有援軍 最多出下聲

老實講
中國有核彈
仲要唔係一兩粒
又可直送到美國
點打？

單方面虐殺, 的確唔算係戰爭

其實自從習近平上位之後，基本上絕大部分嘅權力都落咗響佢手，當然唔可以期望斬首成功就即贏，但係一時三刻嘅混亂已經有幾唔錯嘅效果

連仔打開online game

無錯 戰場係邊直接影響到戰力製造
而且美國一開始都唔會用普通武器
盟友都係一個勝負關鍵

打到塔利班縮到落地底都叫唔贏
全滅塔利班根本對美國無好處
無藉口留係中東玩油

如果不動用核武，只是打常規戰爭，中美過往不是沒有交過手。在朝鮮戰爭是直接交手，在越南戰爭是間接交手。首仗美國打不贏，只好在板門店坐下來談判。次仗美國更是一敗塗地，其在西貢撤退時的狼狽情況，全球都可以在電視新聞上看得清清楚楚。小粉紅要打j了

on9... 取消關係法已經得啦

係，基本上好多共產國家都發現共產唔work， 慢慢變成民族主義，以維持政權

尋日話中國糧食自給自足好犀利， 但中國係全球最大糧食進口國，
你唔係低能就係五毛

中國咁多年都冇航母，要買契哥玩爛嘅舊鞋當寶，軍備研發能力差美國一截。真係有得打？

做生意就做生意啦
不要在說三道四

中共打唔贏唔打，就話自己和平。

孔誕快樂

美國最強敵人：美國左膠。

Captain America: I can do this all day

點解中国成日覺得係人地打佢？霸南海，撞人地船係中国，瘋狂起航母又係中国，點睇都係中国做主動個方

據分析指，中國或成為最大贏家

中共連接世界既地方得返香港
而香港反共既人係比中共想像中既多
基本上香港人從來無變 係中國以為香港奶共既人多到可以話事
中共打爆香港佢連唯一同世界有少少接觸既機會都會無埋

應該掉轉黎講

繼續打飛機：用 5G 驚閪 (因為唔識整返/整唔返)

咪再share呢條廢中講嘅野啦

中史書先成日強調八國聯軍
個次係義和團屠殺外國人而發生大着草，各國派隊雜牌軍帶國民走佬番屋企，點知雜牌軍打撚到清國正規軍扑撚左係度
講到八國想瓜分中國咁
被害妄想症

一直打緊la wor

小布殊唔係排除萬難搞左個國家導彈防禦系統咩？
而家十幾年後仲未投入實際應用？

唔會打

講軍武 解放軍真係輸俾美軍九條街

航母仲係用尿袋叉電就唔好囉出嚟擺
小粉紅仲要以為好撚勁 打晒飛機咁
戰機升空彈射系統又慢過人
現代戰爭邊個贏制空 8成已經贏左
(六日戰爭)

佢講到核嘅就全球攬住一齊死
人類都會進人長期核冬季
打和啦super

自已做仆街野, 就屈人[對方以xxx為借口向中國宣戰]

劉兆佳 燒山 青永屍

屌你老母呢啲叫事實
打飛機就打飛機啦柒頭
無野化

佢已經選擇左唔會同世界接軌，只會更加封閉，用民族主義去推動

有你加持就得
中國一定會開戰

屌⋯⋯中共搵人交佢出來。

即係打得啦
佢之前日日POST話黃色經濟圈係妄想

班三毛同傻閪仲好意思講美國打唔贏越南戰爭
唔繼續打嘅主要原因係因為美國國內反戰聲音越嚟越勁先至撤軍

核彈應該會變成AI模式 而且需要用到網路 手動半自動控制隨時換
防禦核彈應該都係差唔多既野黎 但飛行速度愈高就愈有效

繼續打，支那會死幾多軍人？

中越戰爭又唔見佢滅左越南

無常識就死開啦垃圾

「日本有軍事評論員...」
Who？我夠可以quote好多名咀係唱淡啦

係比核彈威力更大的氫彈及殺人不毀物的中子彈。

戰爭結束後就只有空空的城市及白骨。

臺灣都唔敢郁，打美帝？

只要美帝承認台灣係一個國家, 日本韓國歐盟英國跟
咁就可以開打 首先係常規戰 包圍網比台日夾住 上面仲有韓國
你支那可以點打?又長征?

第一時間梗係打9人哋的人造衞星啦，所有洲際導彈都要用衛星導航。

佢應該拉籠咗唔少大家族 始終共產黨係有唔少大家族支撐緊

2012年 施生：將管理權交給最有能力的員工
2018年 施生：相信是適時交棒給兒子
2020年 施生 : 美國沒有條件向中国發動戰爭
202X年 施生：相信是適時⋯⋯

2012

2018

越戰都可以吹到係中共打贏，越共聽到會有咩感受

唔自打咀巴點做sell屎

市旺：寧買當頭起
市跌：別人恐懼我貪婪

以前讀書都係咁上下，而家改左

On99我撚柒鳩一夜打撚死你都得啊

齋吹又冇後果，反正都唔會打，點解唔吹大D
佢又唔係要你地信，預左你地唔信，有大陸人信就得
話知你地全世界都當佢小丑，佢自己閂埋對門做皇帝不知幾開心

咁佢又唔講美國一粒子彈都唔使用丶一個美軍都無犧牲 就瓦解咗蘇聯
仲有塔利班係打贏咗㗎

美國佬打中東 都係玩下無人機 射下導彈都夠做啦
邊會用最先進科技去恰鳩人呀
而且唔想中國 俄羅斯有所提前防範反制
到真係要同中俄決戰 先用啦
有時我覺得 啲呀叔 唔止係低估美國實力 而係太高估中共國實力
我就預計 南海發生軍事衝突機會甚高
美國都會想係南海 解決 中共海軍

tvb: 有意見認為...

施永青思想停留係民族殲滅戰，要滅族先計打贏
而家塔利班只係和談同停止恐怖襲擊，所以唔算贏

內容都失實啦 塔利班係打贏咗 仲有美國贏得最精彩 瓦解蘇聯不費一粒子彈一位美軍 佢竟然無提

你話無就無啦！

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

喂 咁你重打鳩人？ 人地話你中國病毒

仆街 仲唔亮劍? 貿易戰比人禁落地下磨擦 仲有咩尊嚴
今次真係老閪都唔忍啦 禁個制射個洲際導彈過去炸7佢個關島airforce bases啦

順便打鳩埋台灣 一圓武統台灣 中國夢

btw 蓄夠錢買大米未

我想比美國統治啊，唔想做中共既命運共同體。

打唔贏純粹係因為美國人人命好值錢 死一個都嫌多, 再加廢事哂錢 先走
真係想贏唔計成本人命 美國一個打哂全世界所有國家都仲得
中國人係死多多都無所謂

分分鐘燈過燒山

條傻西成日以為自己搵到錢就等於睇通世界一切咁

靠貿易戰都打殘支共啦以為疫情過咗唔使傾第二階段？

韓戰解放軍點頂返美軍轉頭？

解放軍手持木棍以人海戰術衝向美軍機槍陣地
屍疊屍跑過去
嚇撚到美軍瀨屎

韓戰解放軍保守估計都死百萬
（唔係全部正式軍隊，應該係有啲愛國青年俾老毛洗腦去做所謂「志願軍」）

有核彈美國確實係冇條件WO
唔係既話就唔會坐低同肥仔金傾計啦

傾得掂既做咩要打？嫌軍費少定人命賤？
Ching 上年六月到而家瞓左？

美國推翻塔利班喺阿富汗嘅執政地位 塔利班由執政者變游擊隊 咁都唔算贏？ 如果要全殲滅 殺到一個不淨 先算贏嘅 咁就係嘅…

有傾掂數咩?
一直都係唔上唔落咁

佢真係打飛機打得多 精蟲上腦
你老味 攞韓戰同越戰嚟講
返屋企讀多啲書先啦

佢真係唔識架喎，美國打杖駛講條件架咩，唔妥你就開波架啦，而家擺明唔妥支那，吹咩

等睇blue objects有朝一日講

屌，施生又燈！

冇錯 太空戰會一定係第一戰場 誰得太空誰得天下美帝有太空軍

一睇到"中國發展到今天這樣的水平", 已經唔使睇落去
經型藍屍定調

笑死

駛咩準唔駛準，做乜撚要自己搞到北尻出黎阿

打少陣飛機啦5毛狗

睇下呢個月支那既火箭升空2次失敗就知D導彈技術有幾廢啦，仲學人講州際，未到太空都空中/支國爆炸
早幾年印尼巴基斯坦都奶唔少野啦

藍屍思維, 中國發展強大了美國開始怕

其實打太空戰既話 支那係唔夠打 佢輸太空戰既話 基本上佢啲洲際導彈可以完全收皮 完全射唔到出去

將佢套落中國同香港嘅關係一樣啱㗎

做到呢個位都咁on 9

首先，中方理應不會主動去挑起一場這樣的戰爭，因為在軍備上中國沒有優勢，打起仗來會很吃力。所以應盡量避免開戰，爭取有一個和平的環境去發展經濟。
咁高估雜總智慧

施永青幾時變左中美關係專家？

支那舊時一窮二白人多命賤梗係冇所謂啦 而家真係打仗叫班少爺兵上戰場 睬你都戇尻 搵兩條女玩3P唔好

所以美國唔識射嘅

連武肺咁勁既病毒都整到
中國真的強大了，又贏

拉

Trump連isis都滅團埋啦喎
聖誕青仲停留緊係1980年聖誕？
洗唔洗提早寄聖誕卡俾你

承認完只會繼續出力咀炮，應該唔會去到開戰

佢上年夠話，無可能立關係法

唔想又輸幾票
麻煩樓主借一借個位
各區要人- dse散場派選民登記表(已簡約整合)

越戰係當時美國支持南越豬隊友 耶撚政府打緊北越仲打壓異教徒，本身越南就係佛教國家，跟住比自己人民推翻，讀多幾年書先啦 屍生

對住呢d傻閪只能對佢輕輕一笑，唔好同佢爭拗

人地個女仲喺美國都不知幾撚開心，可能食緊香腸呀而家

雜總都識講而家要6保，呢條友仲打飛機幫雜總添煩添亂

殺晒塔利班，邊個做在野勢力去牽制北方聯盟同執政政府?
同埋殺一個轉頭滋生兩個，真係冇咩著數，推翻左就已經完美收局

極度懷疑借個名俾支狗代筆

號稱10萬志願軍，但實際數字有冇統計過係幾多?

呢兩代大陸人俾共產黨徹底洗腦 + 愛國綑綁，打到邊個位大家先會一致放棄共產黨其實係冇譜，如果淨係搞掂沿海大城市，中共就戰敗，咁難度唔高，好多國家就連日本都做得到
但講到要趕盡殺絕，真係成個地圖咁大任佢跑，連美國都搞唔掂，推平民去死用13億人換時間佢真係做得出

中国已經鋌而走險發動生化戰爭

支那話佢淨係死左1100人？

完全係講緊中國

班on9黃絲係唔中意面對現實
自己中意聽嘅先係事實
自己唔中意聽嘅就笑人鳩吹
到底係邊一方從來都未贏過又中意打飛機呢

一定唔會打仗，唔係講美打中，就連中打台都唔會

連point都講唔出淨係打飛機既五毛

有咩好拗，南海同台灣似會最先發生戰爭買定幾包花生睇戲到時咪知結果

啱呀，啲嘢你唔啱聽就屈對方係五毛，呢個世界唔係黑就係白㗎啦，繼續保持你嘅信念就光復到香港㗎啦

溫馨提示：打完丁搽返啲hand cream保養下雙手

哇超勁，北洋艦隊仲勁。

wiki 比小粉紅改晒
話美軍係咁屠村強姦婦女

突破出島鏈我都當你贏架 點解支那好怕美國係南韓裝THAAD? 因為佢啲19導彈隨時未出海就比人打爆

靠架燒柴油嘅二手遼寧艦見到關島都當打贏啦 廿一世紀仲要拖奶媽出街
美國福特號玩電磁彈射你仲用緊纜索? 起降量又差幾倍 幾架機圍你一架你支那人起飛就變灰啦

第一島鏈我當你有辦法夾硬由菲律賓/台灣突破 出到關島阿留申群島你班支那人可以點? 打啊飛機就有得打